播道神學院院董呂元信恐嚇反送中信徒：反對政府就是反對神

播道神學院院董呂元信恐嚇反送中信徒：反對政府就是反對神
By 門徒媒體 - 2019-09-1804164

中華基督教播道會神棍層出不窮！港人反暴政惡法抗爭持續百日未止，播道神學院院董呂元信上周日於播道會藍田福音堂講道時指，引用羅馬書十三章指，不公義的政府也是出於神，抗拒掌權就是抗拒神的名，反對政府代表反對神，存謙卑的心去示威表達意見是可以的，任何反政府的示威行動一概不可：「要尊敬和順服掌權及一切制度！」

(門徒事工急需事奉人手，閱讀下文前，煩請先進入，登記您可以事奉的崗位，多謝合作！)

呂元信上周日於播道會藍田福音堂講道時，指過去三個月發生很多事， 加上國際壓力影響，令事件更複雜化。呂逐引用彌迦書六章8節「世人哪，耶和華已指示你何為善。他向你所要的是甚麼呢？只要你行公義，好憐憫，存謙卑的心，與你的神同行」，分享六個原則，第一是「不論斷」。他指「行公義，好憐憫」不是用來批評別人，而是用來檢討自己，能否做到與神同行，也應自我檢查，是否滿足了「行公義，好憐憫」的要求：「你們論斷別人前，先檢查自己」。

第二是「行公義」。呂元信指公義有兩種，第一種是基礎性的公義，譬如任何時候侵略別人，都是不應該；第二種是處境性的公義，譬如日本官員參拜靖國神社，在日本立場表面是對，但其實是錯。因此，處境性公義不可凌駕基礎性的公義。他聲稱《逃犯條例修訂》是讓不同疑犯有公平審訊，是基礎性的公義。然而，部分反對的市民，認為修例違反一國兩制，失去了安全感。呂元信繼而指出，市民反對原因是出於處境性抑或基礎性公義，這便影響信徒應該支持或反對。他引導信眾指不能以個人的方便，而犧牲無辜大眾的利益：「大方向是正確，小方向不完美，也不會離開正確路途太遠。」

第三是「憐憫和寬恕」。呂元信指，示威者要求政府特赦所有被捕人士，但這是萬萬不可，因為赦免不是政府的權利，是受害者的權利，政府不能代表受害者赦免犯錯的人，否則政府便是不公義；政府隨便特赦犯錯的人，不論是示威者或警察，都是不對的。他又道：「赦免是耶穌特有的權利，所有罪都干犯了主耶穌，因為神在等待我們悔改，因為神是公義。認罪求饒恕，就是得到赦免的方法和解藥，好憐憫也是赦免饒恕的一種，是個人層面應該實踐的美德。」他呼籲要不敵視政府、警察、示威者、不同政見人士，用寬容憐憫的心，若強硬地不肯讓步，堅持五大訴求，缺一不可，這不是解決事情的方法，攬炒更加是天真的威脅。他引用箴言呼籲不要以惡報惡，要等待耶和華伸冤；又引用彼得前書聲稱，人若能忍受冤委的苦楚，是可喜悅的。他呼籲基督徒帶頭各退一步，作和平之子，等待上帝伸冤。

第四是「存謙卑的心」。呂元信稱順服是謙卑表現之一，引羅馬書十三章「順服掌權者，凡掌權的，都是神所命定的」， 基督徒應該順服掌權的就是政府，以及其制度，即警察。呂指有批信徒反對上述論調，認為倘政府不公義，沒有順服的必要；又同時聲稱，這批信徒認為聖經已經不合時宜，只是用來參考，沒有絕對服從的必要。

呂元信引羅馬書十三章指，不公義的政府也是出於神，彼得和保羅都是順服政權，即使被處死，他們或其跟籨者也沒有反抗或革命。他聲稱，唯有政府強逼信徒做違反聖經的行為，例如禁止祈禱和傳福音，才能反抗；此外，他又指上帝會藉苦難磨練信徒，讓信徒更聖潔和更合符神心意。講道至26分50秒，呂元信突然宣稱，抗拒掌權就是抗拒神的名，反對政府代表反對神，存謙卑的心去示威表達意見是可以的，但任何反政府的示威行動就一概不可；要尊敬和順服掌權及一切制度。

第五是「不介意吃虧，與神同行」。呂元信指要以耶穌的心為心，聆聽主的聲音：「我相信上街的基督徒，很多時候都是依靠朋友的取向，朋友又依靠其他朋友的取向，若果這個人有說服力，取向卻是錯，就會很多人同時被誤導。」他聲稱今天很多上街的港人，都是如此被誤導，行動都不合符主的原則，只是跟隨朋友的取向。他接著引經文「你們竟是弟兄與弟兄告狀，而且告在不信主的人面前。你們彼此告狀，這已經是你們的大錯了。為什麼不情願受欺呢？為什麼不情願吃虧呢？」

最後是「先求神的義」，他續說：「所以你們應當先尋求神的國和神的義，這一切都將加給你們了。」（馬太福音 6:33）他續道：「『這一切』是指生活上需要的東西，神自然會按時供應， 神的公義先值得我們追求委身的大方向，不要為小方向奔波。」然而，他又說當然我們要做好自己的本分，究竟何時是等按時上帝供應，何時要做好本分，本分具體即是什麼卻沒有提及。他在講道中再三指自己沒有任何政治取態，又指大家自己去決定應否上街。

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

全世界一齊對準ChiNazi極權！

9.29 Global AntiChiNazi 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

勁

中華基督教會都有分派系

Iesvs Nazarenvs Rex Ivdaeorvm

猶太人當年又反英國 反鄂圖曼土耳其

無神論共產黨代表神

藍田堂啲人應該會反9佢枱啦

播道會同中華基督教會 係兩樣野

埃及人：

摩西 ： ？？？

敵人想搞有人道救援嘅教會

文匯報： 發聲明開綠燈 縱屬堂反修例

mindfuck
「順服掌權者，凡掌權的，都是神所命定的 」
咁中共港共係咪上帝命定既呢

南京大屠殺是對的， 因為死的都是異教徒

他聲稱，唯有政府強逼信徒做違反聖經的行為，例如禁止祈禱和傳福音，才能反抗；
中共拆十字架，而港共under中共，所以。。。

邪教發現

權威性人格